{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav ja √∂√∂sel s√§rav, aga ma ei ole Kuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen pimedas."},{"text":"Ma olen hiiglaslik tulekera, kaugel."},{"text":"N√§eme paljusid minust √∂√∂taevas."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed ja loomad elavad ka siin!"},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Sa n√§ed mind kosmosest."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma k√§in √ºmber Maa ja ma s√§ran √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Mul on faasid, nagu t√§is ja poolkuu."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum ja s√§rav ning annan Maale valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Lilled kasvavad minu poole."},{"text":"‚ñ´ Olen staar, kuid teistest palju l√§hemal."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja kivine ja kaugel Maast, planeet meie p√§ikeses√ºsteemis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed tahavad mulle k√ºlla tulla."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Ô∏è Olen tuntud kui Punane planeet."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, neist k√µigist suurim planeet, suure punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen valmistatud enamasti gaasist."},{"text":"Minu Suur Punane Spot on hiiglaslik torm!"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, j√§√§st ja kivist tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga l√§ikivad."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"‚ñ´ Neid n√§ed √∂√∂sel."},{"text":"The Big Dipper on kuulus."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab l√§bi kosmose ja on vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind on n√§ha Maalt."},{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud gaasist ja tolmust."},{"text":"Olen tuntud ka kui \"r√§pane lumepall\"."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen suur, suur seltskond t√§hti, gaasi ja tolmu koos hoitud. Meie p√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja hoian miljardeid t√§hti."},{"text":"‚ñ´ Ma tulen erineva kujuga, nagu spiraalid ja elliptilised."},{"text":"Linnutee on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√§ljak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Minu v√§rv on sarnane p√§ikesega."},{"text":"Olen ahvide lemmiktoit!"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6EE9C","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Sa v√µid mulle sisse hammustada v√µi minust mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas ja vahel kukun inimestele p√§he!"},{"text":"Minu v√§rv on sarnane firetruckiga."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind viljapuuaedades."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Minu v√§rv on sarnane k√µrvitsaga."},{"text":"J√§nku lemmik sn√§kk!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Seller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa ja ma olen v√§ga magus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Minu v√§rv on nagu lumi."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tavaliselt koonusest v√µi topsist."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja mind v√µib viilutada. V√µid mind v√µileivale panna v√µi pragudega √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit lehmadest."},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega."},{"text":"Mind pannakse tihti v√µileibadele."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Kreem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF59D","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen puuvili, aga inimesed kutsuvad mind tihti k√∂√∂giviljaks. Olen punane ja mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Minu v√§rv on nagu punased roosid."},{"text":"Olen tihti viilutatud ja v√µileibu peale pandud."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFEF5350","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen v√§ike roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seotud lillkapsaga."},{"text":"Minu v√§rv on nagu rohi."},{"text":"N√§en v√§lja nagu pisikesed puud!"}],"options":[{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Herned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Inimesed kasutavad mind v√µileibade valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib r√∂stida."},{"text":"Mind valmistatakse teraviljast."},{"text":"V√µileivad kasutavad kahte viilu minust."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xD4A373","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen tera, mis kasvab p√µllul. Kanadele meeldib mind s√º√ºa. Sa v√µid mulle midagi maitsvat kinos s√º√ºa anda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kanad armastavad mind nokkida."},{"text":"Kuumutamisel muutun kohevaks valgeks sn√§kiks."},{"text":"Mind m√º√ºakse kinosaalides."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD835","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Ma olen valmistatud viinamarjadest, aga ma ei ole midagi, mida sa iga p√§ev jood. Igast poest ei saa mind osta ja emmedel ja issidel on lubatud mind saada, aga mitte lapsi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan viinamarjana."},{"text":"Kasvanud joovad mind m√µnikord erilistel puhkudel."},{"text":"Lapsed ei tohi mind juua."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Vein","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"food","icon":"üçé"}}]}